四种失眠的调养

四种失眠的调养有一种失眠的人其主要病因是喜怒忧思悲恐惊等情志过极，间接原因是长期的思虑劳倦。这种人可以弄点淡竹叶煎水，用这个水冲炒酸枣仁粉十五克，临睡前喝。连续服用，直到睡眠稳定。有一种失眠是因为总是暴饮暴食，长期吃一些甜的，或者喝酒，咖啡，浓茶造成的，这种人可以每天睡前泡脚三十分钟，按摸脚底涌泉穴各三十六次。有一种人失眠是因为出生时就体质虚弱，或者年老体虚，气血不足而失眠的，这种情况可以在不感冒的时候服用柏子养心丸，能补心脾，治失眠。有一种失眠患者属于生病过久，或者一直在连续不断的生病，导致身体正气虚弱，气血不足，或者有痰有火，心神无法安宁，最终失眠，这种情况应该每天按摩神门、三阴交三十分钟，一天一次，坚持按摩，失眠就会慢慢被治愈了。